%@Titre:Métropole Sept 2012

\medskip 

\parbox{0.5\linewidth}{\psset{unit=1cm,linewidth=0.8pt}
\begin{pspicture}(6,6)
\psline(0,0)(6,6) \psline(0,6)(6,0)
\psline(0,1.2)(6,0.2)\psline(0,5.8)(6,4.8)
\rput{-8}(3,0.4){3,5~cm}\rput{44}(2,2.2){1,5~cm}
\rput{44}(4.3,4.){2,1~cm}\rput{-46}(1.4,4.2){3,2~cm}
\uput[u](3,3){A} \uput[ur](0.2,5.75){B} \uput[ul](4.95,5){C} \uput[dr](1,1){D} \uput[ur](5.8,0.2){E} 
\end{pspicture}}\hfill
\parbox{0.45\linewidth}{Dans la figure ci-contre, qui n'est pas à l'échelle, on sait que :
 
(BC) // (DE)
 
B, A et E sont alignés 

C, A et D sont alignés.}

\medskip
 
Démontrer que la longueur du segment [BC] est 4,9~cm.